+++
title = "香川高専で企業と共同で加速器に関する講演会を実施しました"
linkTitle = "香川高専で企業合同講演会を実施"
date = "2024-01-15"
authors = ["ct-kagawa", "masashio"]
tags = ["香川高専", "講演会"]
aliases = ["/blog/2024/01/15/"]
+++

2024年1月15日に香川高専高松キャンパスで講演会を開催しました。
この講演会では、AxeLatoonのメンバーである大谷と住重加速器サービス・住友重機械工業の方々が、それぞれミューオンイメージングへの応用とサイクロトロン加速器の基礎および医療応用について講演しました。

とくに、講演の後半部分のサイクロトロン加速器を用いたPETやBNCTといった医療利用についての詳細説明では、日頃学んでいる専門技術や知識が実際の加速器や医療分野でどのように応用されているのかを知ることができ、高専生たちは熱心に講演を聴いていました。

3月には住友重機械工業の新居浜工場での見学会を予定しており、
加速器の製作と試験の現場を直接見学する機会を設ける予定です。

![大谷がミューオンのイメージング応用に関して講演しました](PXL_20240115_035246862_featured.jpg "大谷がミューオンのイメージング応用に関して講演しました。")

![住友重機械工業の宮川さんがサイクロトロン加速器の基礎と医療応用について講演しました](IMG_20240115_133724.jpg "住友重機械工業の宮川さんがサイクロトロン加速器の基礎と医療応用について講演しました。")
